\begin{question}[section=2,subsection=21,subtitle={Wahre und fiktive Stromdichte},difficulty=2,type=bsp,mode=skp,tags={20161207}]
	Stellen Sie für ein linear homogen isotrop magnetisierbares Material der Permeabilitätszahl $\mu_r$ einen Zusammenhang her zwischen der (fiktiven) Magnetisierungsstromdichte $\V{J}^f$ und der (wahren) Leitungsstromdichte $ \V{J}$. Vernachlässigen Sie dabei Verschiebungsströme.
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	Wie hängen die Vektorfelder $\V{M}$ und $\V{H}$ untereinander und mit den räumlichen Stromdichten zusammen?
\end{question}
\begin{solution}
	Die Beziehung $\V{H} = \frac{\V{B}}{\mu_0} - \V{M}$ wird in den Ampere-Maxwell Satz $\V{\nabla} \times \V{H} = \V{J} + d_t \V{D}$ eingesetzt. Da wir laut der Angabe die Verschiebungsströme Vernachlässigen können, wird $\V{D} = 0$.
	\begin{align}
		\V{\nabla} \times \V{H} &= \V{J}\\
		\V{\nabla} \times ( \frac{\V{B}}{\mu_0} - \V{M}) &= \V{J}\\
		\V{\nabla} \times \frac{\V{B}}{\mu_0} - \V{\nabla} \times  \V{M} &= \V{J}\\
		\V{\nabla} \times  \V{H} \cdot \mu_r - \V{J}^f &= \V{J}\\
		\V{J}^f &= \V{J} \cdot \mu_r - \V{J} = \V{J} (\mu_r -1)\\
		\V{J}^f &= \kappa \V{J}
	\end{align}
\end{solution}